% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=874e8&id=2N41-7b&n=2&d=10&s=3-4&alea=JgIT
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Factoriser
% @Titre  Factorisation facteur commun
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={2,3}]
Factoriser les expressions suivantes.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	$A=(2x-6)^2-(4x+8)^2$\\
	$B=16(8x-7)^2-4(8x-8)^2$\\[0.5em]
    $\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=874e8&id=2N41-7b&n=2&d=10&s=3-4&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On reconnaît l'identité remarquable $a^2-b^2=(\color{red}a\color{black}-\color{blue}b\color{black})(\color{red}a\color{black}+\color{blue}b\color{black})$, avec $a=\color{red}2x-6$ et $b=\color{blue}4x+8$. 

\medskip

                    $(2x-6)^2-(4x+8)^2=
                    \left[ (\color{red}2x-6\color{black})-
                    (\color{blue}4x+8\color{black})\right]
                    \left[ (\color{red}2x-6\color{black})+
                    (\color{blue}4x+8\color{black})\right]$\\
                    $\phantom{(2x-6)^2-(4x+8)^2}=
                    (2x-6-4x-8)
                    (2x-6+4x+8)$\\$\phantom{(2x-6)^2-(4x+8)^2}=(-2x-14)(6x+2)$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On reconnaît l'identité remarquable $a^2-b^2=(\color{red}a\color{black}-\color{blue}b\color{black})(\color{red}a\color{black}+\color{blue}b\color{black})$
, avec $a=\color{red}4(8x-7)$ et $b=\color{blue}2(8x-8)$.

\medskip

$\begin{aligned}16(8x-7)^2-4(8x-8)^2
 &= \left[(\color{red}4\times 8x-7\times 4\color{black})-(\color{blue}2\times 8x-8\times 2\color{black})\right]
\left[ (\color{red}4\times 8x-7\times 4\color{black})+(\color{blue}2\times 8x-8\times 2\color{black})\right]
 &= (32x-28-16x+16)(32x-28+16x-16) &= (16x-12)(48x-44)\end{aligned}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
	Factoriser en utilisant l'égalité remarquable $a^2-b^2=(a-b)(a+b)$.\\
	Identifiez les expressions $a$ et $b$ dans cette égalité.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
 \begin{enumerate}
	\item      $(2x-6)^2-(4x+8)^2=(-2x-14)(6x+2)$
	\item $16(8x-7)^2-4(8x-8)^2= (16x-12)(48x-44)$
\end{enumerate}
\end{Reponse}